前世因、今世果：幾個重要的哲學問題

雖然目前有些前世記憶的報告，也出現了前世回溯和前世催眠治療。但仍沒有實體證明證實，人類或動物有前世。

即使前世今世存在，有輪迴。但也不代表前世因、今世果，前世影響今生命運係成立。

今生沒有前世的記憶

因為，今世已經沒有了前世的記憶，那麼，前世的因，報應在今世中，合理嗎？既然已經沒有前世記憶，咁上帝或神佛，又怎解要將前世做的錯事或好事，報應係今世上。

既然人沒有前世記憶，不知道前世的身份來歷。而今世的性格，也不會受前世影響。咁將前世的事，報應在今世，公平嗎？合理嗎？

大概前世因今世果之說，係不成立，甚至根本是，今世的人生唔大可能同前世的因有關。

失憶症vs前世今生

與前世今生相似的是，我們忘記所有前世的東西。而患上失憶症，一樣會忙記之前所做的東西。但不同的是，失憶症病人有晒參考，有晒reference，有晒歷史記錄，可以找回和了解失憶前做的東西。

而今世的人，不可能找回前世的記憶，也沒有前世的歷史記錄。

你當一個跌咗落海被沖到某個小島既人一樣

佢失咗憶都係冇參考

就算有參考，對失咗憶既人黎講，之前既野要入佢數係不合理，如債務，疾病等等

如果冇晒參考，搵唔返佢前世家人和朋友的話，而佢又係在完全失憶的狀態
下的話：

咁佢未失憶前

好窮：要捱窮
中產：要捱窮
好有錢：一樣要捱窮

做左好多壞事：要努力掙扎求生存，冇人理會
做左好多善事：一樣要努力掙扎求生存，一樣冇人理會

如果冇晒參考和記錄，咁佢失憶前的成果，同佢現在的情況，係冇乜關鏈。

想有 但其實知冇可能

離地哲學家連現實問題都未解決就去諗啲咁既野

起碼佢身體狀況會影響到

例如失憶前又煙又酒，失憶後就好似要默默承受呢個後果咁

咁係因為失憶前和失憶後，都係用緊同一個身體。

但前世的身體，同今世的身體，都係唔同。前世和今生的父母、年齡、甚至種族、性別都唔同。

失憶比喻只係等你明白，冇咗記憶都可以有野關聯到，如果要答你前世同今生有咩關聯性，就要涉及到佛教理論黎解釋，啲關聯係一啲你察覺唔到，但會影響到你既野

縱然唔公平唔合理都得唔成立呢個結論

選擇出生的家境，基因遺傳，或許有可能有關連。

但出世後的命運，貧富，愛情，事業，後天的健康，就應該冇關鏈。

唔關前世今生事
就當你前世係一個殺人如麻既惡魔
但你唔係個惡魔，個惡魔都唔係你
只係因為個惡魔造左惡業，所以你就要承受個惡果

樓主有冇睇過大隻佬

認真答返你
其實要睇你點樣定義“我”呢個字
你覺得肉體唔同左，記憶唔同左，你就唔係你？咁支撐住“你”係“你”既野就係肉身同記憶？
如果咁講，你少左條頭髮，失左憶，你已經唔係你啦

冇話你錯，亦都冇人知真正答案，只係睇你點定義

我哋每個人都有業障，但唔代表因為我種下一個因，所以就一定要承受返個果

以佛家思想黎睇，判斷一個人既身份絕對同肉身冇任何關係，只有業力係跟隨住你既靈魂。六道輪迴係冇情感，唔會憐憫你亦唔會同你講道理，佢定立既規則就係每個人都要為佢自己既行為承受業力，即時肉身毀壞，業力依然會牽引你既靈魂承受果報，你用自己思考果套身份區別黎駁因果報應係冇任何意義

請你睇下我業力

禾吾識

或者咁講，因果輪回到底係咪真係存在我地唔知，不過佢既思想就係鼓勵人類係今世行善積福，最理想就係下世可以離苦得樂，就算真係唔存在果報，今世社會都會因為行善而變得更加美好，呢個就係現代佛教既核心價值

之前開落個TG, 如果有巴打絲打有興趣, 歡迎黎交流下呢類種話題

樓主依個九流哲學家已被秒殺得啞口無言

早前因為睇過，有連登仔話：就算有來世，來世的東西唔關佢事，因為冇晒記憶。所以來世做隻蟻，同做富人，都係冇乜關係。來世的我，不是今世的我。

咁今世做多啲衰嘢